打算用午餐肉換閪屌嘅朋友有福了

肯尼亞貧民窟65%女性 以性換取衛生巾 (16:57)

聯合國兒童基金會最近公布一項調查發現，54%肯尼亞（Kenya）少女在日常生活中難以獲得女性生理用品，首都內羅畢（Nairobi）基貝拉貧民窟（Kibera）中，更有65%女性曾透過性交易換取衛生巾。

基貝拉貧民窟是非洲最大貧民窟之一，約80萬人住在僅約2.4平方公里土地上，缺乏必要健康設施。聯合國兒童基金會駐肯尼亞供水及衛生部主任特雷維特（Andrew Trevett）表示，「女孩遭受性虐待以換取衛生用品的情況並非罕見」。

由於貧困，當地女性沒有經濟能力購買衛生用品。另外，農村沒有衛生用品出售，女性亦負擔不起交通費用，甚至沒有交通工具及道路，無法出外購買衛生巾，一些Boda-boda（摩托計程車）司機因此利用衛生巾，逼女性與他們發生性關係。聯合國兒童基金會調查還發現，7%當地婦女會用舊布、雞毛、泥和報紙當做衛生巾。

調查中，約30%抽樣學校，會為學生提供衛生巾，但大部分情況下，只在緊急時提供。目前聯合國兒童基金會及其合作夥伴，透過肯尼亞政府，為335所學校、約9萬名女孩，提供帶有月經衛生（MHM）設施的安全衛生廁所。

(獨立報/環球時報)

有番啲人性 唔好咁撚仆街

做完都可能有九個月唔洗用衛生巾